台網上論壇最討厭城市投票 網民首選香港

香港素有「東方之珠」美譽，其多年中西文化共融特色，吸引不少旅客到訪。然而近日有台灣網民，在論壇「批踢踢實業坊（ptt）」中，發表了「有沒有去了一次就討厭的城市」討論話題，當中網民提及最多的，便是香港。

不少網民都批評香港十分擁擠，例如「香港啊，無聊又擠」、「去香港真的感覺壓力很大」、「覺得台灣已經夠擠了，沒想到香港更誇張」、「城市裏空間太壓迫整個感覺都不舒服」等。

除此之外，有人批評香港服務業店員態度差劣，直指以往來香港購物，原因僅是地理較近，如今廉航出現後，香港便失去這一優勢了。亦有人大感香港治安惡劣，形容自回歸後，香港由「東方之珠」，變成了「東方Sin City（罪惡之都）」。

台北市長柯文哲過往亦曾就香港議題發表言論。去年他在敦南誠品出席活動時，公開表示：「香港不只小，連選舉都沒有，有什麼好羨慕的？」

（東森新聞）

香港治安惡劣

香港啊，無聊又擠

駁唔到喎 我地去台灣都係為咗冇咁迫

星期六日出街唔係鄰國人就係賓賓，自己都覺得逼

can't agree more

台灣以外，佢地淨係識東京同香港

無錯呀,認真黎旅行都唔知有咩好去

是但啦
台灣既世界只有日本同香港
日本就係最好，香港就係最差

酸

華人鍾意內鬥

好多台灣人都係好井底之蛙
btw 香港真係好迫，我放假都剩係想行下山 去下郊區

佢地有講錯咩

召喚共享港畜榮華洗版

呢樣真
其實得閒我都會去台灣散下心，香港太嘈係因為人真係好撚多

香港人多又逼 我哋想㗎？
成班on9小學雞嚟？

搞到香港人一放假就會離開香港
但支那人就偏要嚟

係，當台灣後花園

台灣人一個月得幾千港紙 黎撚得起香港咩

台灣狗返去啦

台灣好多人既世界得三個地方
香港
日本
南韓

除咗治安差 其他有講錯咩

真心唔明旅行黎香港有咩好玩
得個夜景可以j下
OP? 定迪士尼？外國大把theme park好玩過佢地
周圍都迫到傻

會唔會係佢哋畀人當咗做自由行

其實分別唔大，D行為類似

全球無知排名台灣排第三